(反蝈者聯盟) “空中母艦”即將成為現實？美軍已走出第一步

【環球軍事5月8日報導】荷李活電影《復仇者聯盟》中的超級空天母艦或許是個夢想，但可以釋放和回收小型無人機的簡易版“空天母艦”即將成為現實。據美國《星條旗報》6日報導，美國國防高級研究計劃局(DARPA)主導的一個項目正以此為目標。

報導稱，英特爾公司組織1218架無人機在2018年平昌冬奧會上展示燈光秀，證明了協調大量無人機執行極其複雜的空中動作已經屬於成熟技術。在美國軍方眼中，如果可以讓這些無人機快速、可靠地從空中載機上起飛並返回，將是軍用無人機向前邁出的重要一大步。4月下旬，DARPA與兩家美國公司簽署了價值3860萬美元的技術研發合同，以驗證安全、可靠地空中發射和回收無人機技術。這種無人機的機翼可以摺疊，便於在空中載機的腹部儲存。整個項目的核心在於新研製的空中回收系統，它可以由空中載機釋放無人機，也能將後者收回到載機腹部。報導稱，在5月4日的測試中，一架模擬無人機成功地從載機的機翼上釋放出來。DARPA透露，目前空中回收系統能在半小時內接收4架無人機，若技術成熟，未來將在C-130運輸機上進行測試。

報導稱，美軍一直對空中航母的概唸唸念不忘。20世紀30年代，美國海軍就成功地從一艘大型飛艇上釋放了一架飛機，但在一系列災難性飛艇墜毀事故後，這個計劃被迫放棄。近一個世紀以後，美軍認為更小、更可靠的無人機提供了一個新的機會。

贏國又要再贏幾多年 又有野比佢自煮燃發

地球邊有物種需要呢種軍備對抗

蝗種

外星人

飛機用核動力咪可以長時間天空飛

cls美帝 no.1

中國將來第一首空中母艦係燒柴定燒煤

屌佢地好似整玩具咁 話整就整

屌老美又抄人正垃圾

贏國係海果隻都仲燒緊油
美帝已經研究緊識飛

美帝開發空中航母，
贏國或成為最後贏家

之前好似已經試過用F16放大量無人機

好型棍

mobile armor

放幾架炸彈自殺無人機去撞啲戰鬥機 了寧艦都抵啦

ACE COMBAT咁

其實我一直覺得，喺美國上畫嘅電影，入面啲科技，其實根本已經真實存在，只係以軟實力嘅方式表現出嚟。姑且勿論咩傳送門、mind control 之類可能真係浮誇咗啲，如果你話iron man個鐵甲、識得飛嘅航空母艦、變形金剛之類嘅嘢係唔存在嘅，我就打死都唔信架啦

不如整埋海空母呀
d engine 係海就收埋 要飛就彈4個engine 出黎飛走

AC7 Arsenal Bird only

咁平?
我哋港共政府起個高鐵都無咗百幾億美元啦
呢筆錢唔好話整空中母艦，整個木馬號都有錢找啦

概唸唸念不忘

次次都硬係有你呢挺on9仔衝出黎柒

人地美國佬背後做左幾多Research 有幾多技術累積 有幾多相關人材 有幾成熟既軍工生產線

香港用多一百個高鐵既成本都無可能起到咁既野出黎

FF完未啊小學雞

你都on9 抽港共水你都要咁認真
係人都知唔係錢嘅問題啦

我記得差唔多年幾前美帝有個project係做呢樣野，不過D無人機好細件，叫做蝗蟲咁

總之反共就係免死金牌 唔撚屌得

其實整係太空就夠屈，可以極少時間deploy 去世界各地

會過熱

你好醒？？
解釋下點解會有兩下火花，而唔係一下

利申：電工有濕鳩A牌

唔通你覺得木馬號係真係整得到

幾時有高達

對付蝗種一定要壓到佢一絲反抗既幻想都無

點止木馬號
高達都整埋出黎啦

又一睇卡通睇上腦既小學雞

風蛋：咪即係放大左既航拍機，知唔知大彊先係世界第一？？？

咁點解唔用導彈 似乎低成本好多

我指細細部果種 一定平過導彈啦係咪 一次放十架 中一架就夠
導彈已經升級到全面戰爭

佢表達得誇張啫，老實講你睇下每年美國既軍費條數，同埋佢浮上面果層係十幾年前玩落，冇咩新科技都冇人信啦

但點會係iron man transformer 呢d咁濕9呀，根本就唔實用。你話衛星導彈ai無人機呢d就話姐

報導稱，美軍一直對空中航母的概唸唸念不忘。20世紀30年代，美國海軍就成功地從一艘大型飛艇上釋放了一架飛機，但在一系列災難性飛艇墜毀事故後，這個計劃被迫放棄。近一個世紀以後，美軍認為更小、更可靠的無人機提供了一個新的機會。

有無detail??

how about this?

又諗起呢單

天棺一号號有辦你睇

咩黎

感覺好撚肉酸

航拍機表演失事

中國可以搵大量叫Martha既老母應對

真係有必要整隻老蓮咁大部transformer 出黎比人當槍杷射？ 仲要係揸劍近戰？

現實中呢舊野係槍靶黎

如果真係整無人機既空母
其實一架轟炸機咁既SIZE都做到啦,無人機細部咁多

第三跑道條數已經足夠人類補完幾十次

不嬲都有

其實唔明點解而家先整到 咪等於一架大d既飛機整個平台咁 d科學家真係

其實整隻核動力空中航母作空軍及核動力火箭去火星得唔得？

好似咁樣都幾正

認真, Ironman套甲係特別任務,例如人質拯救會有用

其實有個問題係點樣解決散熱。最理想一定係用核能，但係學上面位巴打話齋，係空中好難散熱。如果用化石燃料既話又會有負重問題，因為任何飛行裝置對重量既要求都好嚴苛。何況咁多戰機係上面，power一定要好強先support到。所以其實係一個極難解決既問題 個人認為。
上面有巴打講點解要發明依d科技，用來打外星人之類，其實研發過程唔係兩點連一直線，中間要累積好多唔同方面既技術，依啲技術往往可以改善我地生活

你知唔知要浮起航空母艦咁大既物體要幾多能源呀，
鐵甲 (exo-skeleton)，變形金剛更加係唔practical，人形機械根本無乜好處

無人機、係架坦克加隻自動turret
或者boston dynamics咁既機械狗加枝槍以經好使好用

有錢就得
佢成本價，支港政府隨便一個大白象俾多幾百%另計人工，waste錢都得啦
不過支港政府就係鐘意送錢俾支共洗都唔益你班蟻民

冷戰時期已經有

Nb 36H crusader, 美帝50年代experimental bomber

至於大飛機裝細飛機，蘇聯已經有，水上飛機機翼掛細飛機，可以係空中放d細飛機

西安果次彩排無事
正式先出事

再姐呢類野已經唔係咩新野
廣州都表演過

3860萬係用嚟驗證喎？

咪即係對艦追踪導彈

報導稱，美軍一直對空中航母的概唸唸念不忘。20世紀30年代，美國海軍就成功地從一艘大型飛艇上釋放了一架飛機，但在一系列災難性飛艇墜毀事故後，這個計劃被迫放棄。近一個世紀以後，美軍認為更小、更可靠的無人機提供了一個新的機會。

好銀眼

Direct cycle nuclear turbojet only
冇 indirect air cycle 試飛過, 同埋 Project Pluto 噉嘅末日大殺傷力導彈/無人機可行過核動力飛機
B-36就真係試過幾次空中航母實驗

軍備越先進, 獨裁政權就越穩定

以前用刀劍打仗既年代, 民眾用菜刀 都可以推翻政府
現代政府有導彈, 戰機, 坦克..........民眾根本無得玩

就好似中共咁垃圾, 但有現代化軍備, 所以生存咁耐

裝備機槍既機械蜘蛛有無得諗？

其實係
無能量盾既空中母艦睇過電影都知係垃圾
但呢個係新世代武器既第一步

好似係